Trump一直吹奏並自己試藥食既Hydroxychloroquine 有peer-reviewed既研究證實有效

同時CHO即刻話呢隻藥無效

譚德塞害死咁多人
縮返入你老母個閪度啦

死link

一向都知有效. 呢隻嘢可以當藥同疫苗用都得, 所以Trump 唔洗戴mask.

只不過HCQ 價錢太平, 邊間大藥廠會話佢有效

)30534-8/fulltext

非洲菜唔覺得自己害死人, 就等於屎共唔會覺得自己唔啱一樣, 對住不同西國都係不停咁兇鳩人, 佢違反合約就係天經地義, 人地做返補救措施就話人地違約, 好撚好笑

求其搵都有幾張RCT 都話無用喎...

"After high-risk or moderate-risk exposure to Covid-19, hydroxychloroquine did not prevent illness compatible with Covid-19"

"Administration of hydroxychloroquine did not result in a significantly higher probability of negative conversion than standard of care alone in patients admitted to hospital with mainly persistent mild to moderate covid-19. Adverse events were higher in hydroxychloroquine recipients than in non-recipients."

無咩心機further research 呢個Topic, 反正就算有效個effect size都肯定好低, 同之前 prednisolone 個effect 唔會有得比

巴打如果咁有信心佢有用, 請提供 good quality evidence, e.g. RCT, meta-analysis, either for treatment and prophylaxis as you claimed
希望唔好用新聞做reference, 垃圾新聞報science 野一向係亂9咁報

Trump 是低齊量用來預防，同時醫生臨床低劑量用來醫武肺，無一例死亡。有報告講療效副作用都係大劑量用藥（這是用來醫紅斑狼瘡的劑量），或武肺已到後期嚴重，就無用。
呢隻藥曾在美軍駐軍非洲用來預防瘧疾，也是低劑量長期服用，沒有嚴重不良反應。是安全的
呢隻藥已註冊40+年，無專利，但用了甘耐對其藥理，功效，份量及不良反應，臨床經驗已非常清楚。最壞來講既使無效，都不至於死人。但對藥廠就無利可圖，因為無專利，藥價非常便宜。
所以反對呢隻藥，一來係政治原因反Trump,凡Trump 支持的，就反對； 一來係有經濟利益，想大家用新開發的新藥，貴價藥，藥廠及背後控制勢力有錢收。但新藥係臨床都剛剛用，好多副作用/不良反應都無知，你就用自己命去試，再加呢隻病毒變異快，藥可否真有效？

原文

首先係 retrospective cohort study, level of evidence 好低
另外, 睇到一半已經見到大問題, 唔同group用steroid既比例差好遠
Steroid use (%)
No med 35.7
HCQ only 78.9
AZM only 38.8
HCQ+AZM 74.3

Steroid use 係之前一張大RCT 度proven 有好大既mortality benefit
我覺得此post已完

美國已經有臨床醫生協會集體起訴Nih/fda ,否定呢隻藥對武肺療效，令他們再臨床使用時遇到困難。

樓主拎埋d垃圾source當證據

你有冇睇第三條link? 好多份,你可以慢慢睇

第二條link 都有解釋

要證明一隻藥冇效其實個難度係好高, 可以係分量有錯, 又可以係過程做錯, 又可以係冇跟足程序, etc.

好多人冇留意, WHO 己經retract 咗呢份:
)31180-6/fulltext

則係話武漢肺炎係小感冒

Fox當可靠信源難怪咁多Trump粉唔戴罩。

CNN 等一直閙川普唔係專家， 亂教人食藥 害死人

但大把網紅日日只睇cnn